地铁电梯上也能死人

2011年7月5日上午九点三十六分，地铁四号线动物园站A口上行电扶梯发生设备故障，造成29名乘客受伤。京港地铁公司立即启动相关应急预案，受伤乘客均已送往医院检查抢救，目前有1人死亡，2人重伤，26人轻伤。想起将近20年前五一登泰山，半夜里从玉皇顶往下就人满为患，山路上站满人，我正在泰山十八盘，上面的人突然倒了，被多米诺倒下的人群砸中，顺着台阶向下滚，后被人一把拎了出来，恩人啊。还好那些台阶是之子拐形的，边上有水泥隔离墙，当时没有人掉下深渊。当然，那时候小，要是像现在这体重没人拎得动，估计压在我下面的人先完了。从那以后，再不黄金周去旅游景区人挤人了。